<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">

    <string name="connect_local">Připojit se k lokální hře</string>
    <string name="create_local">Vytvoř lokální hru</string>

    <string name="client_disconnected">%1$s se odpojil ze hry.</string>
    <string name="client_connected">%1$s se připojil do hry.</string>
    <string name="server_starting">Server se zapíná, prosím čekejte.</string>
    <string name="client_connecting">Připojování k serveru, prosím čekejte.</string>

    <string name="game_created">Herní místnost byla vytvořena.</string>
    <string name="start_game">Spustit hru</string>
    <string name="player_ready">%1$s je připraven ke hře!</string>
    <string name="unready">Nepřipraven</string>
    <string name="player_unready">%1$s již není připraven!</string>

    <string name="enter_nickname">Zadejte své herní jméno</string>
    <string name="choose_avatar">Vyberte si svého avatara</string>

    <string name="server_playing">Hraješ taky?</string>
    <string name="server_start">Zapni server se hrou</string>

    <string name="view_change">Změň pohled</string>
    <string name="players">Hráči</string>

    <string name="menu">Menu</string>
    <string name="game_settings">Nastavení místnosti hry</string>
    <string name="game_settings_update">Změna nastavení</string>
    <string name="game_settings_new">Vytvoř nové nastavení</string>

    <string name="player_settings">Nastavení</string>
    <string-array name="vibration">
        <item>Vibrace</item>
        <item>Buďte upozorněni vibrací, když budete na tahu.</item>
    </string-array>
    <string-array name="language">
        <item>Jazyk</item>
        <item>Změň jazyk hry.</item>
    </string-array>
    <string-array name="czech">
        <item>cs</item>
        <item>Čeština</item>
    </string-array>
    <string-array name="english">
        <item>en</item>
        <item>Angličtina</item>
    </string-array>


    <string-array name="permissions">
        <item>Chceš vytvořit lokální server hry?</item>
        <item>Chceš se připojit k lokální hře?</item>
        <item>Povol, prosím, potřebné oprávnění v nastavení hry.</item>
    </string-array>

    <string name="fail_connect">Chyba při připojování k serveru! Pravděpodobně nemáte zaplou službu určování polohy. Zapněte ji a zkuste se připojit znovu.</string>
    <string name="fail_start">Chyba při zapínání herního serveru! Prosím, zkuste to znovu.</string>
    <string name="try_again">Zkusit znovu</string>
    <string name="cancel">Zrušit</string>


    <string name="server_status">Stav serveru:</string>
    <string name="server_status_advertising">Naslouchání - nová spojení otevřena.</string>
    <string name="server_status_active">Aktivní - nová spojení uzavřena.</string>
    <string name="stop_advertising">Ukončit naslouchání</string>
    <string name="leave_game">Opustit hru</string>
    <string name="continue_game">Pokračovat</string>

    <string name="game_wait">Počkej na začátek hry.</string>
    <string-array name="cards_tooltip">
        <item>Nejlepší kombinace 5 karet.</item>
        <item>KRÁLOVSKÁ POSTUPKA: 5 karet v řadě od Esa po Desítku a to všechny ve stejné barvě.</item>
        <item>POSTUPKA V BARVĚ: 5 karet v řadě a to všechny ve stejné barvě.</item>
        <item>ČTVEŘICE: 4 karty stejné hodnoty.</item>
        <item>FULL HOUSE: 3 karty stejné hodnoty + 2 karty stejné hodnoty.</item>
        <item>BARVA: 5 karet stejné barvy.</item>
        <item>POSTUPKA: 5 karet v řadě.</item>
        <item>TROJICE: 3 karty stejné hodnoty.</item>
        <item>DVOJICE: 2 karty stejné hodnoty + 2 karty stejné hodnoty.</item>
        <item>PÁR: 2 karty stejné hodnoty.</item>
        <item>VYSOKÁ KARTA: Nejvyšší karta z 5 karet, které nespadají do žádné z uvedených kombinací.</item>
    </string-array>

    <string name="action_ready">Připrav se ke hře!</string>
    <string name="action_check">CHECK</string>
    <string name="action_call">Dorovnat</string>
    <string name="action_raise">Navýšit</string>
    <string name="action_fold">Složit</string>

    <string name="message_center">Centrum zpráv</string>

    <string name="game_sender">Game %1$s</string>
    <string name="winner_private">%1$s vyhrál hru před koncem a získal $%2$s!</string>
    <plurals name="winner_public" tools:ignore="MissingQuantity">
        <item quantity="one">%1$s vyhrál $%2$s s</item>
        <item quantity="other">%1$s vyhráli $%2$s s</item>
    </plurals>


    <string name="default_settings">Výchozí</string>
    <string name="game_settings_title">Název</string>
    <string name="game_settings_player_money">Peníze hráče</string>
    <string name="game_settings_small_blind_amount">Malá sázka</string>
    <string name="game_settings_big_blind_amount">Velká sázka</string>
    <string name="game_settings_player_timer_duration">Časový limit hráče (s)</string>
    <string name="save">Uložit</string>


    <string name="settings_info">Informace</string>
    
    <string name="about_game">O hře</string>
    <string name="info_about_content">
        Vítejte u naší pokerové hry, která využívá NearbyConnectionAPI k propojení zařízení, která jsou v blízkosti sebe. Tato hra je ideální pro skupiny přátel, kteří chtějí zažít vzrušení z pokeru bez potřeby fyzických karet nebo kasino zařízení.
        \n\nDíky této mobilní hře se můžete snadno připojit k ostatním hráčům ve vašem okolí a užít si zábavnou partii pokeru. Hra nevyžaduje žádné skutečné peníze ani připojení k serveru – veškerá interakce probíhá přímo mezi připojenými zařízeními, což zajišťuje rychlé a plynulé hraní.
        \n\nTato hra byla vytvořena především pro zábavu a jako nástroj pro učení herních kombinací a strategií pokeru. Nezáleží na tom, zda jste začátečník nebo zkušený hráč – naše hra vám umožní vychutnat si poker v pohodlí vašeho mobilního zařízení.
        \n\nDoufáme, že si hru užijete a že vám pomůže lépe pochopit pravidla a strategie pokeru. Přejeme vám hodně zábavy a úspěchů u stolu!
    </string>

    <string name="rules_title">Texas Hold\'em pravidla</string>
    <string name="game_goal_title">Cíl hry:</string>
    <string name="game_goal">Cílem hry je vyhrát bank (pot) tím, že vytvoříte nejlepší možnou kombinaci pěti karet, nebo donutíte ostatní hráče složit karty (fold).</string>
    <string name="equipment_title">Herní vybavení:</string>
    <string-array name="equipment_items">
        <item>Balíček karet: Hraje se s balíčkem 52 karet (bez žolíků).</item>
        <item>Žetony: Používají se žetony pro sázení.</item>
    </string-array>
    <string name="basic_terms_title">Základní pojmy:</string>
    <string-array name="basic_terms">
        <item>Dealer: Hráč, který rozdává karty. Pozice dealera se po každé hře posouvá.</item>
        <item>Blindy: Před začátkem hry musí dva hráči vlevo od dealera vložit povinné sázky – malý blind a velký blind.</item>
        <item>Společné karty: Pět karet, které jsou postupně rozdány lícem nahoru na stůl a které mohou všichni hráči využít ke složení své kombinace.</item>
    </string-array>
    <string name="game_flow_title">Průběh hry:</string>
    <string-array name="game_flow">
        <item>Rozdání karet: Každý hráč dostane dvě karty lícem dolů (hole cards), které jsou viditelné pouze pro něj.</item>
        <item>První kolo sázek (Pre-Flop): Hráč nalevo od velkého blindu začíná první sázkové kolo. Hráči mohou vsadit (bet), dorovnat (call), navýšit (raise) nebo složit karty (fold).</item>
        <item>Flop: Na stůl jsou rozdány tři společné karty lícem nahoru. Následuje druhé kolo sázek, začíná hráč nalevo od dealera.</item>
        <item>Turn: Na stůl je přidána čtvrtá společná karta. Následuje třetí kolo sázek.</item>
        <item>River: Na stůl je přidána pátá a poslední společná karta. Následuje poslední kolo sázek.</item>
        <item>Showdown: Pokud po posledním kole sázek zůstává ve hře více než jeden hráč, následuje odhalení karet. Hráči vytvoří nejlepší možnou kombinaci pěti karet z dvou vlastních karet a pěti společných karet. Hráč s nejvyšší kombinací vyhrává bank. Pokud mají dva nebo více hráčů stejnou kombinaci, bank se mezi ně rovnoměrně rozdělí (split pot).</item>
    </string-array>

    <string name="glossary_title">Slovník pojmů</string>
    <string-array name="glossary_terms">
        <item>Sázka (Bet): Vložení žetonů do banku během sázení.</item>
        <item>Dorovnání (Call): Zápasení sázky jiného hráče bez jejího zvýšení.</item>
        <item>Navýšení (Raise): Zvýšení sázky, kterou vložil jiný hráč.</item>
        <item>Složení karet (Fold): Vzdání se hry a ztráta možnosti vyhrát bank.</item>
        <item>Zkontrolování (Check): Vzdání se možnosti vsadit a pokračování ve hře bez sázení.</item>
        <item>Všechny žetony (All-In): Vložení všech zbývajících žetonů do banku.</item>
        <item>Bank (Pot): Součet všech sázek v aktuální hře, který se pokoušíte vyhrát.</item>
        <item>Blindy (Blinds): Povinné sázky umístěné před začátkem hry (malý blind a velký blind).</item>
        <item>Dealer (Dealer): Hráč, který rozdává karty a jehož pozice se po každé hře posouvá.</item>
        <item>Společné karty (Community Cards): Pět karet rozdávaných lícem nahoru, které jsou dostupné pro všechny hráče.</item>
    </string-array>

    <string name="resources_title">Použité zdroje</string>
    <string name="resources_content">Většina grafických zdrojů, jako jsou obrázky, ikony a animace, byla získána z uvedených odkazů. V ostatních případech byly použity nástroje jako Figma nebo generativní AI.</string>
</resources>